[
  {
    "id": 1,
    "question": "Com es diu l'administrador de la Ciutat dels Núvols, que apareix a Star Wars, L'Imperi Contraataca?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Lando Calrissian ",
    "incorrect_answers": [
      "Chewbacca",
      "Han Solo",
      "Senador Bail Organa"
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Qui interpreta Luke Skywalker al llarg de la sèrie?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Mark Hamill",
    "incorrect_answers": [
      "Will Smith",
      "Leonardo DiCaprio",
      "Tom Cruise"
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Quin personatge, a El retorn del Jedi, diu: &quot¡és una trampa!&quot",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Admiral Ackbar",
    "incorrect_answers": [
      "Luke Skywalker",
      "Greedo",
      "Biggs Darklighter"
    ]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quin any es va estrenar la primera pel·lícula de Star Wars?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "1977",
    "incorrect_answers": [
      "2004",
      "1989",
      "1944"
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "De quin planeta és Jar Jar Binks?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Naboo",
    "incorrect_answers": [
      "Tatooine",
      "Coruscant",
      "Alderaan"
    ]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Ewan Macgregor i Alec Guinness interpreten quin personatge?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Obi Wan Kenobi",
    "incorrect_answers": [
      "Owen Lars",
      "C-3PO",
      "Anakin Skywalker"
    ]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "A &quotBlade Runner&quot, els humans artificials es diuen com?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Replicants",
    "incorrect_answers": [
      "Recombinants",
      "Sintezoides",
      "Androides"
    ]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Qui va dirigir &quotBlade Runner&quot, a més del clàssic de ciència ficció &quotAlien&quot?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Ridley Scott",
    "incorrect_answers": [
      "Steven Spielberg",
      "George Lucas",
      "M. Night Shyamalan"
    ]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "A Interestellar, quin desastre natural està passant a la Terra que finalment provocarà l'extinció de la raça humana?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Tempestes de pols",
    "incorrect_answers": [
      "Terratrèmols",
      "Volcans",
      "Huracans"
    ]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "A Interestellar, què diu el missatge del fantasma a l'habitació de Murphy?",
    "difficulty": 1,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Queda't",
    "incorrect_answers": [
      "T'estimo",
      "Ves al planeta de Miller",
      "Vés-te'n"
    ]
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "A Interestellar, per què el Dr. Mann menteix sobre el seu planeta?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Vol viure - Instint de supervivència",
    "incorrect_answers": [
      "Vol que el seu planeta sigui on visquin els humans.",
      "Ell creu que hi ha 2 planetes en què els humans poden viure.",
      "No menteix"
    ]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "A Matrix, què vol dir exactament prendre la píndola vermella?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "La pastilla vermella ens permet alliberar-nos de la realitat virtual de Matrix i portar-nos al món real",
    "incorrect_answers": [
      "La pastilla vermella et permet oblidar tot el que ha passat i romandre a la realitat virtual de Matrix",
      "La pastilla vermella permet saltar a una altra dimensió",
      "La pastilla vermella permet recordar el passat i preveure el futur"
    ]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "A Matrix, per trobar Trinity, Neo ha de seguir...",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Un conill blanc, com a Alícia al país de les meravelles.",
    "incorrect_answers": [
      "Una serp blanca",
      "Un mussol blanc",
      "Un colom blanc"
    ]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "A Matrix, quina era la feina de Thomas Anderson (Neo) abans d'emprendre la seva particular aventura?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Programador",
    "incorrect_answers": [
      "Servei tecnic informatic",
      "Dissenyador de maquinari",
      "Jugador profesional"
    ]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "El 2001: A Space Odyssey, Quin nom d'aerolínia va aparèixer a la nau espacial que va prendre el Dr. Heywood Floyd per arribar a l'estació espacial?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Pan Am",
    "incorrect_answers": [
      "Ryanair",
      "AmericanAirlines",
      "easyJet"
    ]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "A Retorn al futur, quin tipus de cotxe es converteix en una màquina del temps?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "DeLorean",
    "incorrect_answers": [
      "Dodge",
      "Mitsubishi",
      "Ferrari"
    ]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Qui va dirigir Retorn al futur?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Robert Zemeckis",
    "incorrect_answers": [
      "Steven Spielberg",
      "George Lucas",
      "Ron Howard"
    ]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "A Retorn al futur, quina velocitat necessitava assolir el DeLorean per poder viatjar en el temps?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "88mph / 141kmh",
    "incorrect_answers": [
      "73mph / 117 kmh",
      "76mph / 122 kmh",
      "80mph / 128 kmh"
    ]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "A Origen, per què la policia busca Cobb?",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Va assassinar la seva dona",
    "incorrect_answers": [
      "Va robar a una multinacional",
      "És un assassí en sèrie",
      "Es cola als somnis dels altres."
    ]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "A La Arribada (2016), els extraterrestres es diuen...",
    "difficulty": 2,
    "category": "science fiction",
    "correct_answer": "Heptapods",
    "incorrect_answers": [
      "Angosian",
      "Talaxian",
      "Xindi"
    ]
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "En quina pel·lícula apareix la celebre cita: M'encanta l'olor de napalm al matí!&quot?",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Apocalypse Now",
    "incorrect_answers": [
      "Platoon",
      "El Francotirador",
      "La Chaqueta Metálica"
    ]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "A la pel·lícula El Club de la Lluita de 1999, quina d'aquestes no és una regla del &quot;club de la lluita&quot;?",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Sempre fes servir una camisa",
    "incorrect_answers": [
      "No parles del Club de la Lluita",
      "Només dos nois per a una baralla",
      "Les baralles continuaran mentre sigui necessari."
    ]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Quina va ser la primera pel·lícula de James Bond?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Agent 007 contra el Dr. No",
    "incorrect_answers": [
      "007 contra Goldfinger",
      "Des de Rússia amb Amor",
      "Operación Trueno"
    ]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Quins actors componien el trio de &quot;El bueno, el feo y el malo&quot;? ",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Clint Eastwood, Eli Wallach, and Lee Van Cleef",
    "incorrect_answers": [
      "Sergio Leone, Ennio Morricone, and Tonino Delli Colli",
      "Yul Brynner, Steve McQueen, and Charles Bronson",
      "Aldo Giuffr&egrave;, Mario Brega, and Luigi Pistilli"
    ]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Quina pel·lícula conté la cita, &quot;¡Saluda a mi amiguito!&quot;?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Scarface",
    "incorrect_answers": [
      "Reservoir Dogs",
      "Heat",
      "Goodfellas"
    ]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Leonardo Di Caprio va guanyar el seu primer Oscar a Millor Actor per la seva actuació en quina pel·lícula?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "El Renacido",
    "incorrect_answers": [
      "El Lobo de Wall Street",
      "Shutter Island",
      "Origen"
    ]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Qui interpreta &quot;Bruce Wayne&quot; a la pel·lícula de 2008 &quot;El Cavaller Fosc &quot;?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Christian Bale",
    "incorrect_answers": [
      "Michael Caine",
      "Ron Dean",
      "Heath Ledger"
    ]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "A Mad Max Fury Road, com es referia el Guerrer de la carretera, Nux, a Max?",
    "difficulty": 2,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Bossa de sang",
    "incorrect_answers": [
      "Esclau",
      "Bossa humana",
      "Carn"
    ]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Quantes gemmes de l'infinit hi ha a MCU?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "6",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Quin tipus de metge és Doctor Strange?",
    "difficulty": 1,
    "category": "action",
    "correct_answer": "Un neurocirurgià",
    "incorrect_answers": [
      "Un endocrinòleg",
      "Un nefròleg",
      "Un oncòleg"
    ]
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Qui és l'assassí a 'Divendres 13'?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Pamela Voorhees",
    "incorrect_answers": [
      "Norman Bates",
      "Jason Voorhees",
      "Ghostface"
    ]
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Qui va dirigir Scream?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Wes Craven",
    "incorrect_answers": [
      "George Romero",
      "John Carpenter",
      "Ridley Scott"
    ]
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Quina és l'ocupació de Hannibal Lecter, l'assassí en sèrie que apareix en la pel·lícula 'El silenci dels anyells'?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Psiquiatre",
    "incorrect_answers": [
      "Pediatrici",
      "Xef",
      "Dentista"
    ]
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Qui és el dolent de Halloween?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Michael Myers",
    "incorrect_answers": [
      "Freddy Krueger",
      "Pennywise",
      "Jack Torrance"
    ]
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Quin actor va fer el seu debut cinematogràfic a \r\n'Un malson al carrer Elm'?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Jhonny Depp",
    "incorrect_answers": [
      "Nicolas Cage",
      "Robert Englund",
      "Charlie Sheen"
    ]
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Quin dels següents no es basava en una obra de Stephen King?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "L'exorcista",
    "incorrect_answers": [
      "Children of The Corn",
      "Misteri",
      "Cujo"
    ]
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Quin assassí de la vida real va inspirar la pel·lícula Psycho d'Alfred Hitchcock?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Ed Gein",
    "incorrect_answers": [
      "Richard Speck",
      "Charles Manson",
      "Joel Rifkin"
    ]
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "El Leatherface de la massacre de Texas porta una màscara feta de què?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Pell humana",
    "incorrect_answers": [
      "Cuir",
      "Plàstic",
      "Cap de les anteriors"
    ]
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Quina va ser la primera víctima de Michael Myers?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "La seva germana",
    "incorrect_answers": [
      "La seva mare",
      "El seu pare",
      "La seva mainadera"
    ]
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Cuantes vegades has de dir Candyman en front del mirral per a què aparegui?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Cinc",
    "incorrect_answers": [
      "Tres",
      "Quatre",
      "Sis"
    ]
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Quin és el nom del nen que apareix a la pel·lícula 'La profecia'?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Damien",
    "incorrect_answers": [
      "Kevin",
      "Devon",
      "Jonathan"
    ]
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Quina és la protagonista a la versió de 2020 de la pel·lícula 'L'home Invisible'?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Elisabeth Moss",
    "incorrect_answers": [
      "Florence Pugh",
      "Toni Collette",
      "Lupita Nyong'o"
    ]
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Quin dels següents títols no és un títol de la saga 'Resident Evil'?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Resident Evil: Absolution",
    "incorrect_answers": [
      "Resident Evil: Extiction",
      "Resident Evil: Afterlife",
      "Resident Evil: Apocalypse"
    ]
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Quina pel·lícula de terror clàssica presenta un assassí en sèrie en una màscara de William Shatner?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Halloween",
    "incorrect_answers": [
      "La boira",
      "Divendres 13",
      "The Texas Chain Saw Massacre"
    ]
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "En quina pel·lícula de terror escriu el protagonista un llibre que conté només la línia 'Tot el treball i cap obra fa que Jack sigui un noi avorrit' repetit una vegada i una altra?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "The shining",
    "incorrect_answers": [
      "The Devil's rain",
      "Writer's Block",
      "La novena porta"
    ]
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Quantes persones associades a 'L'exorcista' van morir durant la producció?",
    "difficulty": 3,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "9",
    "incorrect_answers": [
      "6",
      "12",
      "3"
    ]
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Quina pel·lícula de terror va ser la primera que va mostrar una dona amb roba íntima?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Psycho",
    "incorrect_answers": [
      "Bride of Frankestein",
      "The Haunting",
      "The Wax Museum"
    ]
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "De quin color és la samarreta de Freddy Krueger?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Vermell i Verd",
    "incorrect_answers": [
      "Vermell i Groc",
      "Vermell i Negre",
      "Vermell i Blau"
    ]
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "A quantes persones mata Jason a la PRIMERA pel·lícula de 'Divendres 13'?",
    "difficulty": 3,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "0",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "9",
      "13"
    ]
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "A la pel·lícula Scream, quina es la regla número 1 a la llista de Randy per sobreviure a les pel·lícules de terror?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "No tenir sexe",
    "incorrect_answers": [
      "No beure o pendre drogues",
      "No surtis fora sol",
      "No diguis 'Vinc de seguida'"
    ]
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Quina pel·lícula de terror va requerir la compra de 500 granotes de Florida i 100  Sud-Americanes?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "The Frogs",
    "incorrect_answers": [
      "Pet Sematary",
      "Invasion of the body Snatchers",
      "Creature from the black Lagoon"
    ]
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Quin es el títol original de 'the Blob'?",
    "difficulty": 4,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "The Glob",
    "incorrect_answers": [
      "The Lump",
      "The Spheroid",
      "The Thing"
    ]
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Quina pel·lícula de terror té un assassí en sèrie portant una màscara inspirada en un quadre de Edward Munch?",
    "difficulty": 1,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Scream",
    "incorrect_answers": [
      "Halloween",
      "The man in the black suit",
      "Henry: Portrait of a serial killer"
    ]
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Quina pel·lícula de terror va causar que alguns teatres suggerissin que els espectadors propensos a la malaltia de moviment es trobaven als seients del passadís?",
    "difficulty": 4,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "The Blair Witch Project",
    "incorrect_answers": [
      "Divendres 13",
      "Vertigo",
      "Mimic"
    ]
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "A Poltergeist, què agafa en Robbie Freeling per la finestra del seu dormitori?",
    "difficulty": 3,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Un arbre",
    "incorrect_answers": [
      "Un pallasso",
      "Un Indi",
      "Un cub d'aigua"
    ]
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Quan temps surt en pantalla Freddy Krueger a la primera pel·lícula de 'A nightmare on Elm Street'?",
    "difficulty": 3,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "7 minuts",
    "incorrect_answers": [
      "21 minuts",
      "14 minuts",
      "3 minuts"
    ]
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "On té lloc la pel·lícula 'Divendres 13'?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Camp Crystal Lake",
    "incorrect_answers": [
      "Camp Kikiwaka",
      "Camp Clear Lake",
      "Camp Crescent Lake"
    ]
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Per què Michael Myers no pot ser matat?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Per una maledicció druida antiga",
    "incorrect_answers": [
      "És un Dèu",
      "És un fantasma",
      "Simplement té sort"
    ]
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Quina actriu infantil se li va oferir originalment el paper de Regan MacNeill a 'L'exorcista'?",
    "difficulty": 4,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Dana Plato",
    "incorrect_answers": [
      "Melissa Gilbert",
      "Lisa Bonet",
      "Carrie Fisher"
    ]
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Quina pel·lícula de terror va ser grabada en només 7 dies?",
    "difficulty": 3,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "Paranormal Activity",
    "incorrect_answers": [
      "Halloween",
      "A nightmare on Elm Street",
      "The Texas chain saw massacre"
    ]
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Quina pel·lícula de terror va ser nominada per primera vegada a l'Òscar per millor fotografia?",
    "difficulty": 2,
    "category": "horror",
    "correct_answer": "L'exorcista",
    "incorrect_answers": [
      "The Shining",
      "Psycho",
      "El silenci dels anyells"
    ]
  }
]